東方： 禁蒙面法覆核案頒判詞 官指施加限制超乎合理所需

禁蒙面法覆核案頒判詞 官指施加限制超乎合理所需

政府十月初引用《緊急情況規例條例》（簡稱《緊急法》）訂立俗稱《禁蒙面法》的《禁止蒙面規例》，引起爭議，24名立法會泛民議員及前議員梁國雄提出司法覆核，原訟庭今(18日)頒書面判詞。
原訟庭裁定，緊急法賦權特首會同行會在任何危害公安的情況下可訂立緊急規例，並不符合《基本法》規定，而禁蒙面法第3(1)(b)(c)(d)條和第5條所施加的限制超乎合理所需。
法庭在作出上述裁定後並無作任何判令，法官指示案件要作進一步聆訊，讓與訟各方就恰當的濟助與訟費作陳詞。案件安排在本周三(20日)開庭。

林雲浩同周家明喎

政府上訴/拖壓/人大釋法 咪又係收皮

則係如果干犯非法集結，都可以照舊可以用呢條罪入。

係

人權法避一避先

但呢個又唔係判詞

但本身用危害公安做理由既緊急法係違憲
所以應該成個蒙面法而家都違憲
除非用立會重新立法
咁非法集結既蒙面法就應該可以立

貼文提到：「案件安排在本周三(20日)開庭。」
則無判詞則係無裁決啦！

嗰個應該係訟費聆訊？

大陸會唔會出聲話咩3權不合作同埋林鄭會唔會死撐+上訴+死拖

個問題係黑警繼續見口罩就拉見蒙面就打你可以點呀

制度崩潰咗你就算退一萬步講我同你做法官都冇用，因為我同你送唔到班仆街上法庭